歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年8月號) 全祼待機 MG ZZ ver. ka

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年7月號)
[urll]

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油啲色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

遲下要執翻頭三個cm嘅野

我都係咁話

等睇人推舊post

遲下介紹翻有幾多模型店係剩低

新post留個名

好期待隻狙吉啊

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全&#22021;模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面&#22021;模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全
Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有&#21874;中古/罕有&#21874;&#22021;模型，有開班教砌模型
富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全&#22021;舖，好多其他舖冇&#22021;呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子&#22021;特別色先有，而且冇噴槍用品賣
肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前&#21709;富聯隔離只開星期六，而家搬&#21655;開星期一至六，地方大&#21655;。有大量軍模及車模用&#22021;蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶
RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取&#22021;模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈&#22021;亦可以搵到用品
YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取&#22021;模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有&#21874;，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......
環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多&#21874;先會平&#21874;&#21874;。另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
生暉
廣華街23號地下[/quote]

[/quote]
好詳細

快手得滯未edit 就㩒咗

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全&#22021;模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面&#22021;模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有&#21874;中古/罕有&#21874;&#22021;模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全&#22021;舖，好多其他舖冇&#22021;呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子&#22021;特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前&#21709;富聯隔離只開星期六，而家搬&#21655;開星期一至六，地方大&#21655;。有大量軍模及車模用&#22021;蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取&#22021;模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈&#22021;亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取&#22021;模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有&#21874;，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多&#21874;先會平&#21874;&#21874;。
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮&#22050;多，田宮油平&#21874;

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路&#22050;為主[/quote]

如有遺漏
歡迎自行補完

如有遺漏
歡迎自行補完[/quote]
好波
遲下加到第四到cm度

愈噴愈靚

素組用田宮隻滲線液滲完
之後噴消光應該用油性定水性
定係冇分別

冇分別。

唔該晒

大佬比面

我想問下d坑係用滲線筆定點？
利申：新手

雙星滲線液

成日都滲出界
通常係滲左正幫d件上色？

咩意思

啱啱睇到上面d新手建議話用噴筆幫d件上左色正滲線。
冇睇清楚就問
自膠一下先

如果滲線滲出界，新手建議提到可以用白電油抹，但咁樣唔會抹走我噴嗰d色咩

唔會

再罰你睇多一次成套

lau ming

知道大大

滲線前好建議check完清楚之後噴一嘛光油

留名

女女點解唔噴半光

新手一問 滲線成日好似深淺不一
用野清走果陣再上又上唔太到咁 應該點好

LM
諗緊D甲上咩色

排隻貓

唔知點解有時有啲位滲滲下線會爆件
係唔係因為我用Enamel?

滲多次或者唔好太稀

痛

個抽油箱幾靚咁

8月5又有獨角獸
又有bd1

全祼等佢出三號機Lolicon

草齊成套抽走套骨掛起牆做藝術品

已經爆左兩次

滲左幾百次都未試過爆
聽到你地話爆膠就覺得好笑

我用雙星Enamel
都唔知點解會爆

兩間大陸廠又鬼打鬼
冇錢買mb 唯有試其中一間 做勇者

貓店有RG UNICORN賣了

買邊隻

買桃子好過
大班屎膠

買老翻都咁理直氣壯

出左成十年終於齊腳

桃子 其他款既exia冇咩愛，笨大都有，係冇出過mg雪崩

正版個隻邊有錢買

俾塊布都得掛...

塊膠又幾好睇

布要另外買

魂限

我覺得膠好過布,以前1/100果塊死人布又要剪又難整
到mg x1x2果塊薄過紙ge又唔靚

睇定d先訂，國貨砌得完已經當贏
200蚊 可能買隻mg 都冇咁嬲

我估MG價錢

仲有BD1號機

等睇甩甲獸

為bd去但係唔見有

買左了 報下價先
普通 258
premium 278

唔係得個盒封面唔同咩 個封面貴廿蚊

Facebook見到 BD1 $109

十年無砌高達 以前齋砌無上色無成
而家大過左 想重拾認真砌模型既感覺
去動漫見到mg閃光 mg沙多魯平平地
（兩盒加埋$37x)
買左兩盒入門先

支持入坑

點解可以講到砌老翻野都咁理直氣壯

Gbwc直接用素組老番去參賽已經夠痴線

lol邊個咁大膽

肥脆premium 258*0.85

00 xn raiser mg冇乜人講既

85折係咪間間都有？
應該係正價*0.85？

唔係話打錯係285先啱

ching 邊度買？
yen販價幾多？

$258貴過mg wor

4104 yen

嘩我hi
甲都冇得爆同隻mg差唔夠1000yen
仲要拆2隻，bd識玩

諗緊買mg定rg好

有得爆甲

有得爆，佢出兩款盒咋

自膠多鑊
但成隻mg咁貴，真係好難揀

有冇巴打知信和出左bd1未
好想快d去買

啱啱去完 見到有

信和賣平d？

終於可以灰同油分開噴

巴打想問噴灰0.3得唔得？要唔要入一支0.5？

知唔知邊到仲有紙箱戰機嘅模型買？

一定得

奇趣

依家係咪肥趣最平？

我第一枝係wave ht241,0.3黎,一直上灰上色都用佢,效果唔差
不過唔識錫筆有次隔夜先洗筆,搞到個trigger壞左,夾硬自己整到個制好有問題
但用黎噴灰都可以
上色真心唔敢先入多枝0.2
順便等自己洗少幾次筆

工場？唔洗筆咁睇唔開

大埔rg uc買左259

lm

RG新安洲同RG獨角獸一樣YEN價
我講咗D咩大家諗諗

唔該哂兩位

反而以前舊1：100都有塊布

現在啲灰質地好幼滑 我有時0.2 噴灰 費事換筆換針 一啲問題都無

奇趣喺邊架？

兩隻都好似調低左價
不過yen升左

騙錢獸

唔覺阿

係喇，
有咩心事上黎同我地傾下
唔好屈埋屈埋做傻事

大埔廣埸一樓？

係 睇住佢拆箱

今日行完轉深水埗模型鋪，個個排曬隊買騙錢獸
如無意外，我見到暫時251係最低
但細佬我窮jj，都係等多陣
還掂唔係限量

間鋪好缺1蚊銀？

暫時見到最平242

你地就好，
咁早就有得玩騙人錢之獸
我仲要等成個幾月

後面部78

想請教下如果MG正義想噴陰影/光影效果, 底色同面色果隻紅色應該點溝? 同埋佢飛機果隻深紫紅色都令我好煩惱

消完光之後感覺好番少少
不過都仲係冇眼睇

自己睇說明書啦....

原來我自己on9左
係枝針未插好佢first action果陣已經出油
唔係枝筆壞，不過錯有錯著而家有枝0.2專噴色就可以方便d
即刻搵隻日本買番黎既中古RG Justice黎開刀
之前噴爆左個盤骨果part既骨架淘左我30蚊勁肉赤
其實呢隻係我第一隻噴油既高達

準備試玩一次金屬色，如果滿意就玩RG新安州

見到張圖就打左十次飛機
就快射唔出野了

消完光好好多

獨角真係 sell變型設計

新安洲大盒好多

老實說
新賓周靚過甩甲獸

唔按成本可恥

素組黎計 新賓周真係史上最正

隻黃色變得幾夾, 真係估佢唔到

新賓州企都困難，不過電鍍金屈囇

繼續祼等rg lolicon 3號機

世界末日系列

佢就算出到600蚊我都照殺
只要係電鍍

動漫節係咪有show出黎，定係hg黎

電鍍金加鋼琴紅色

hg

邊度？

奇趣 285 85折

聽講mg 雙頭龍會再販, 重要唔係魂限
係咪真架

無魂限就仲叫再販？

白己慢慢丁

日本rg獨角兩款一樣價 賣緊3000yen左右

模型不嬲無呢支歌仔
係班傻撚喜歡炒

模型咁撚大盒先炒到幾草野

即係所有rg都係1999正價再減50就係未來個價

又要後追雙龍重炮手

等港魂啦

重炮手已經蟹曬,街價平過魂shop

巴打邊到睇
我係大阪super kid land睇

RE龍飛真係幾正 不過懶齋啪算
期待緊下個月ka zz

偷桃咋

其實模型嘅話pb真係唔好預炒
以前冇人識先少貨同炒到
宜家自用好啦

街有重炮手咩?!
我未見過既

巴打最平係邊到買到RG 獨角獸

渣ga

LM

咁講即係獨角rg之後會跌到同新安州現價198左近?

見到個個都買rg 野獸
想沖去買隻 mg ver ka 全武裝黎砌

200係正常價
198係意頭

邊到200？

頭幾水發下夢先啦
無咩大戰既話
兩三個月度左右應該會做特價自己去搶

我想問新安洲

Mk幾間都220

Ssp睇左未

貓店？呢排冇

無限loop啦
不過講真車錢都唔止果兩草野
想砌就買啦

想就不嬲想嘅
而且出左獨角想砌一對

Rg出下f91果d應該幾好玩
裝備多多 背包大大就不了

砌個爐 砌到屌屌聲
嘩 咁撚正

初回版會唔會冇人買

幾時先肯出gp02

rg版全武裝唔知會點賣呢，希望係分開賣

果揪野 會唔會重得滯

安州到中期貨量多到瀉

獨角作為主角機應該仲多

正常會用支架頂住

應該過多兩水會回落返210左右

買返去唔砌住嘅真係無謂咁急買
而且實出夠咁多隻色

個個都買獨角
有冇人買左卡圖出個三部機
差部勇士未搵到

除非同我講pb要三舊水
不過參考未啟動色應該250以下

咁咪可以自然爆甲

爆炸添

砌完手同頭都一齊爆

邊度有得買呢兩隻mg ew？
好想買返

孤仔有得訂

得五子冇艾比安

艾比安洗鬼訂...

...艾比安唔係通販咩....

一畢業番左工d架生就全面upgrade
琴日入槍今日入剪

等睇作品

第一隻噴色既一定勁柒

等睇爛剪

講緊pb

都唔關艾比安事啦
唔同年代

孤仔係邊間，細佬剛入坑咩都唔識？

唔洗訂啦上fb group徵，好多人放

Pb貨草住黎賣真係

有無人要

買落好多gaia但唔知有幾多生還

有笨大有再版

講起模型書有邊本值得睇？
剩係睇過hobbyjp 多數講配色

依隻同wing zero mg版改到過晒火

呢隻unicorn穿燈應該會穿到死

搵著自己黎搞

想學噴，但未買齊工具

睇下軍模啲書學舊化/整場景

不了

Gundam marker 素組陰影效果
首先消光先，然後用一隻深啲既色群邊。

然後用呢支野⋯⋯

溝稀條邊

然後用清潔中間
月
效果

藍色都係咁做。

學到野

ON9 APPS覆2次

折衷方法黎
效果唔會比用噴筆好
重點係，一定要消光先。

睇完Thunderbolt忍唔到買咗隻

呢隻骨架最出色

最近開始睇08小隊，但好似唔見有太多相關模型，係咪我睇漏眼？

利申:喺Ym同大埔望過吓

想請教下唔買龜泵
有邊度多泵揀
筆直~6 7百
用黎噴rg

有冇人知隻mg 沙漠高達改 ew會唔會喺香港p-bandai出?

會

要hg mg定bb

巴打筆直淨泵定連噴槍

mg邊度多？

淨泵,槍可能買sp289

google 見有人推薦 t hobby,
唔知有無伏

去ym問下有無浩盛連氣缸

一個比較善意建議,RG無謂搞咁多野

直接講RG好易收皮

08小隊mg 嘅款都出左好耐
有陸高，陸吉，ez8，狙吉，老虎customs
全部應該160-190一隻左右

hguc反而新d
70-90 左右

通常落ssp睇

遲d想玩下噴槍, 應該入邊支噴同pump好?

今日出左旺角睇槍, 平既有300幾蚊, 貴既去到2000幾

唔是同人做宣傳
我兩枝槍都起模型谷到入
700~800一枝，新手黎講有double action已經可以噴好耐
我入既第一枝係wave ht-241 0.3mm
第二枝係mr hobby唔記得model 0.2mm
效果暫時滿意
不過都係果句，工具固然重要
但係噴得好唔好最主要都係睇番個機師本身
我自己都好努力咁學緊
噴番一兩隻RG就準備噴MG新安州

你點知?有得check？
仲有多3，重炮ew同雙龍ew呢？

想問一手唔想貴，我知我仆街

想買*

我明白之前潮巴咩感受
我的媽

咩樹

隻mg fazz砌完我想死

08小隊我會建議玩hg
一黎有盒叫ground war陸高自送吉姆頭同架車
二黎hg比較多一年戰爭既卒機 pd又成日出d乜乜試驗型
利申聯邦軍武派

屌就噴晒先發現隻justice個咀唔見左
仲要唔岩色
第一隻噴油勁多失敗位
同個框有d唔match

下次都係睇睇說明書點溝先

呢part完全唔夾

個盾既金色又冇溝好
媽呀點解我當初咁大意
蠢到仆街

一隻RG都咁多甩漏我mg實搞唔掂

唉好心痛
噴得咁辛苦最後唔岩色

金屬色

Ka版隻死人手揸槍真係
裝裝下連消光刷走埋張水貼

因為真心想噴既係mg新安州所以呢隻rg想上金屬色試下先

第一、你咁噴金屬一定樣衰
第二、gunpla絕大部分機體唔適合金屬色,新安洲都係叫比較適合

岩岩畢業叫有多d錢先想滿足下童年心願
原來都咁多難度
咁其實bd果d模型係咪唔適合金屬色？定係要自己慢慢摸到最岩自己心水既配合？

金屬色表現/效果好多野搞
最低要求係銀底+透明色
就咁買支油黎噴一定噴顆粒 、細件
做內構分色還可以、大件一定柒
當然有d廠出既烤漆係幾靚，上完黑底就噴得、不過就毒左少少

個人認為Gunpla外甲消光先似返件作品
金屬色我剩係覺得新安洲/京寶梵依類獨眼巨人先靚

另外可以睇多d作品再決定、令面除左金屬色仲可以用珍珠色

補充多樣
金屬油講緊比較多人用既gaia星光銀/郡氏大部分金色都係用光油+金屬粉做結構
星光金都係溝左半透明色 （所以成日有人屌每次噴出黎都會唔同色，因為溝得唔平均）

了解左依樣野你就知市面就咁一支金屬色係無撚用

我隻全透連渣都渣唔起

全手油vidar

造型手個設計都弱智
揸又揸唔隱,又多分模線,屈兩屈又易爛/甩
另外就係用唔著

都係造型手好
新一代可動手又多水口分模線

我都覺原本隻藍太藍 買左板白少少既藍手油

比賽作品（暫時）
會場內限時組合組別（三日）：

公開組

0.2同0.3mm大唔大分別?
我主要想玩金屬色

0.3啦

清水口果part真係on9
兩隻手十幾粒水口 幾條分模線
換武器又係要成隻手拆開、都唔知做乜勁
又唔係要玩包剪揼

認同
造型手最好

thx

詢問過啲老手
孖星水性如果要手油
唔好用孖星自己既開油水
用99%消毒酒精
效果好好多。

小學雞果陣先用過

我部full amour zz上完色後放棄左

新手好多都係一開始噴金屬色
我第一 二隻都係以金屬色為主
之後就骨架金屬色仿MB骨架 外甲陰影消光
再之後就全陰影消光
最多間唔中用少少金屬色/金屬補件做點綴
依家覺得大部分機體都唔岩做金屬色
都係新安洲、沙煞比呢D較易接受到金屬色 其他都睇唔慣

第一次多失敗好正常
唔失敗點學野

唔係做乜建議新手搵平野練功

第一次就成功
你係十年一遇噴油天才都唔稀罕呀

失敗為成功之母呀

下次要早D溝好哂色 再較對下 試噴下（因為噴落件有色差）
之後滿意先噴

重點唔好一野就噴實隻色,隻色會唔準同好厚

正解

雖然預左第一隻係會唔靚只係想試好手感同完整噴好一隻先至噴自己既心頭好

呢隻RG Justice我係起日本橋d中古店到換到，果陣yen 6.3算買 ，計番大約100蚊左右，其實噴柒左都叫做冇咁可惜，可惜既係我搞左咁多野竟然係失敗

雖然失敗乃成功之母但係知道果下好sad
其實好想問，唔噴金屬色噴番原色咁噴黎做咩？冇左果種塑膠感？定係因為可以溝番隻岩果部機體既色？

原色加陰影/舊化/補品 效果正好多
就咁噴原色冇技巧既話的確冇咩分別 最多冇左水口同冇咁膠

上次既失敗當係練左一次點樣噴金屬色啦
而家洗晒佢再買過d油真係噴番好隻justice

唔同意
利伸 唔鍾意陰影

想問而家出既rg unicorn係可以變形?

可以

3號機幾時出

出左啦......HG

hg有通販咩??乜唔係得限定

台場多的是
一月果時..

諗緊而家買RG unicron定係等佢出green frame

知唔知會唔會好易爛

暫時唔覺
不過RG預左會脆皮架啦
買二盒吧 少年

睇你有無位置放得曬 ..

RG白獨角d刻線太多太密
比我既感覺係唔滲線仲好睇過滲
成隻就咁素組反而仲好睇
唔知係咪淨係我覺得係咁

唔滲啦、整深d分色好過

見到條大陸評測話隻RG扼錢獸係RG新既里程裨
係未真係出得咁好?

買盒試下囉

我想請教咁多位巴打
佢呢隻果兩隻紅色既噴法係點噴？
黑底加透明色？

係MK千里達睇到280

通販 班撚屌又炒
上網買囉

自推先真心好多野唔識
係咪咩色想做光影都係打黑底架？
會唔會有時候用灰底架？

陰影色 深色做底 淺色做主色
白色=深灰陰影 白色主色
黃色=橙色陰影 黃色主色

好多種表現方法
成件噴可以主色底、之後溝淺再噴非陰影
/上完深色陰影再用主色噴

唔該巴打咁我想問我上面張圖個body果兩款紅色可以點樣噴到出黎？
我已經洗晒所有件除左骨架

上網睇架仔砌 好似真係掂
身體拉手爆甲、個頭又穩陣
暫時睇隻腳骨最流、裝左甲可能穩陣

等pb

App store
Color mixing

就咁噴

隻淺紅有d似我個隻
我自己係灰底 黑色做陰影 再細噴基本紅

又學到野了，咁我紅色如果想打光影
巴打會建議用深紅做底定黑色好d?
我唔想個影太出但又想有少少
一口氣問左好多野希望唔好嫌我煩

你想唔出就直接用主色加白噴中心位

跟上邊位巴打已經ok
我係會用啡色
但係黑底+紅其實已經做到效果
再輕就用深啡

其實不如搵外賣匙試下色
自己心水清

上灰（灰/白）
細噴深色做陰影 或 成件上深紅
噴主色 再溝白色內向外噴

算、自己試

真係要自己試下
就算用既色一樣 唔同噴法如細噴同大噴出到黎既效果都會唔同

上咗層油 咁應該點 有效率地 洗好

咁我想問gaia油要做陰影係咪普通色就得架啦？

磨完再洗

唔好意思插口想問一句 其實係溝左白色既紅色先係主色 定係噴係底做陰影果隻未溝白既深紅先係主色? 如果係前者的話 係咪要特登較深隻紅黎做底之餘 仲要計算埋溝左白色之後就exactly係想隻模型程現既紅色?
好似有啲1999唔好意思

最近見到隻psycho Zaku 平平買左番黎砌
你地話噴咩色好
冇玩差唔多7-8年
可能槍同泵都要買過
同埋果時淨係噴d bb高達
Mg味試過 想噴靚仔佢

你鐘意啦
自己試
我唔會有樣版比你睇
就算有都未必啱你心水

Keep到8年唔玩仲留得低

自從一開始返工就開始冇掂過
有隻PG 迷網紅
由果時一出求老豆買 擺到宜家都冇掂過

忍唔住買咗

比起其他RG, 呢隻感覺上實淨好多

爆過幾次甲都冇咩問題，應該無咁易會爛

生花柳咁

新手一問，軟膠點上色？

大佬呀滲線用灰色滲得唔得

rg u記唔知點解特別多刻線同水貼
係一隻咁細細rg度貼曬所有水貼同滲線就會過密,本身rg又多分件變相又會多d線
就會好似而家生野咁

滲線用灰色咪好d

滲線白底用深灰色就靚

新手想買把神剪 想問下邊到買平 大概幾錢

而家d滲線灰有分淺深？

琺瑯油自己溝實有
最緊要夠自然
好似女人化濃妝咁解

呢個比喻貼切

我覺得RG獨角唔貼貼紙反而仲自然D

貼部分就算了
本身已經細、貼到花撚晒
同埋轉做水貼係勁撚難貼、尤其是rg水貼屌幾屌就爛

我想問mr hobby開thinner係咪都係1:3架？

日制油性油多數都係
金屬色黑底開3.5

我噴RG想做陰影我想問落陰影色之前洗唔洗落底灰？
我噴正義

啱啱見到400蚊 入唔入得過

你指邊把？
我早幾日觀塘

呢把330

係呢把喇

底色影響面色

我應該問好d，水補土果層可唔可以唔落

我會
一來方便我check執甩流
二來可以遮曬d打磨痕

唔想穿崩點都要上
你聽都聽得多人成日講上灰上灰

變唔變身比例都好靚 可以話完全呈現左獨角獸出黎
玩既過程完全係rg新體驗

落唔落水補土(Surfacer)都係月經嘅問題, 都係果句, 想滑嘅, 落啦, 唔好諗咁多, 試左先
另外, 亦可以唔落嘅, 個底要磨滑D, 之後用油上底色啦
一般黎講, 上水補土會厚D, 唔上會薄D

正喎 過多兩日入隻先

差水貼 自護

玩具模型倉 298$ google有地址

變一半唔變一半。。。

對角手油掂唔掂，有坑紋好似難搞

第六隻未砌既模型

一眼就睇穿你想出fa裝(pb限

變形失敗

想問獨角ova mg版呢隻點
聽巴打講過呢隻關節好鬆，d件又易甩

玩RG啦

我等緊佢出fazz 隻色

rg unicorn pb ver 有唔同

？

盒唔同

咩係pb版？
係街睇好似淨係見到未爆甲版本

未有pb版喎 應該寫錯

黑人問號

Premium 版，唔係premium bandai版，好似係

屋企全部儲mg

佢叫[PREMIUM "UNICORN MODE" BOX]
唔係pb 咩

等2.0

Pumb呀笨

講咁多 買曬佢咪得囉

PB通常指Premium Bandai

我知

妖

嬲過問入面有咩唔同

但入面有冇野唔同

都話無......

入面一定有野唔同嘅 如果唔係點會係PB

其實我到而家都唔係幾明白到底玩塗裝有咩步驟
成日爬PO都見到D人好快咁素組左出黎之後先再上色
其實最典型塗裝有咩步驟?
我知上色就係要打灰磨件之後再上色
但係組裝過程又係點架??

屌 頭先係孤仔睇
p box 貴廿蚊
仲以為有咩唔同
原來係貴在j 封面

你唔係已經講左個步驟啦咩

不如你試左先

咁素組呢步其實有咩用????

其實係因為個個都想一步到位、唔想柒
得罪講句、無乜可能
除非你肯比時間睇多d,親身試多幾次
又或者你本身有晒工藝/藝術方面既知識
好似去上完模型班比左錢、人地緊係教到你無咁易柒
但係相對無左柒既經驗、自我檢討再研究柒係邊、邊隻方法邊種工具啱自己用

你依家係度空想尻問等同於考試前搵人係你對耳度係咁塞答案

純粹試下個型 整弓體睇下洗唔洗改比例 執下detail位

唔係叫素組，應該叫假組

頂 以前砌野都有比前輩咁話

高達黎講
一個你分唔清眼耳口鼻既物體
而家去叫你check無穿無爛再上色/分色

飛機大炮人型
砌唔到既野搞到砌得埋
再補穿補爛似返個樣再諗上色

老屎忽feel都係咁話
最緊要肯化，睇多少少迫自己進步
以前做無縫驚驚青青咁睇住說明書做
而家就算砌錯晒落埋膠水都曉破壞佢重新整過磨完仲靚
當然都係小心d好

最終一句都係要肯去嘗試,唔識都要去試
唔仆街唔知痛,唔飲下水就唔識游水ge道理

5:30 膠紙咪得囉

想請教下咁多位巴打
我最近買咗HS08個隻龜泵
個隻係唔係唔洗買外置電都可以拎出街噴架

有舊電要加錢先有

佢應該識既
不過係做住個樣先姐

即係要有埋外置電先可以拎出街噴?
我只係諗住噴一陣就算,仲諗住唔洗買埋舊電添

無用
用氣罐仲好

訂左pb 隻PG 綠骨，齋素組畫線會唔會好哂料

識磨水口未
上埋水貼消光
有錢買埋燈set

隻正義比我太大失敗感
起福利買過盒擺埋一便先
而家先砌其他比自己開心下
假組之後玩pose好好玩
呢隻諗住學上面巴打話自己落手試
唔問咁多
不過首先要經過上灰同打磨既階段
個人覺得呢個步驟最悶 但我知係最緊要

傻仔問題
有無水印貼紙教學
之前有部MG唔識痴

比個情況黎睇過先

有冇人試過RG RX-78水貼用落HG?
搵極都搵唔到HG 水貼

想問有無住係海外既師兄知道係倫敦可以點買油？
想買GAIA / Mr. Hobby...

謝

有

無問題
好多人玩新hg都會用rg水貼
不過相對要小心

唔該上面兩位巴打
另外想問落雨係咪千期唔好噴油?(唔係噴消光)
我最近先開始玩噴所以唔太識
用開孖星水性

室外乜柒都唔噴得
室內就要冷氣+抽濕
最好唔好噴啦

好啦唔該 屌難得有2日假期....仆街

貼膠紙貼到嘔 仲差對腳同書包

天氣真好煩 不過千奇唔好急 一急濕度高噴手尾更長

fa zz ver. ka真係會出嘅話我實燒撚左宜家果兩部fazz

咁你燒梗都得啦 Bandai有錢唔賺咩

可以準備個爐了

炸一炸佢黎返個實損先啦

買定炮仗

型喎

香港有得咁玩咩
有我都想玩

過年入上水粉嶺玩

你敢玩我實陪

諗落都有少少興奮

利申：非gay,不了

隻ZZ第一水會唔會炒到600幾700

唔會啦
通販野傻仔先炒

十算都唔過500

第一次聽通販模型會炒law

香港有一切可能性

以前好多模型都炒ga la

傻鳩先炒通販野

雖則當年有份炒bb新自護

獨角獸ka炒過

比錢啦，望

把槍顏色彈？

模型炒咪唔買囉
橫掂買返黎都係砌牆

呢部唔係0083

係bor 0080

當年1/144成個系列都炒
呢隻我好記得稍為回落先捨得買
等咁多年先出MG
今次真係shut up and take my money.jpg

諗起寒地型果堆
同埋勇叔版，就嚟忍唔住要高潮

炒又未必
7點幾算就有可能
唔急既咪等到5算先買

買嚟襯我隻mg先

AV油太稀點搞
好似水咁 上唔到色

打個丁整番傑

港魂開wave shooter yeah

一日冇電鍍一日都唔買
屌!

同意

唔知會唔會出埋 tryon 3 MG

幾時先肯出0080加大魔2 MG

快d開埋名人gn x啦

2.0 骨？

有冇師兄左依部

Mg 不了

留錢阿勞豬啦

點解MG 唔買

但如果真係買

買紅版定綠版好

綠版 榮興世界無敵價

好正
但係水口位要點搞

唔實正

係時候跟樓豬學野

依隻正果時買咗舊版1/144

我砌完唔會玩, 放置擺都會唔實正???

奶白透明就唔好搞啦

你地買RG獨角獸買幾錢?

爆甲要搞一輪
擺都要搞一輪
前年素組速度賣左
唔想搞咁多野
而家有得揀一定唔會mg
順便提提你pg綠骨而家有得訂

爽砌好啊

我想RG出full armor

時間問題

咁買住RG 頂住先

MG紅版爆甲真喺勁鬆 唔建議買MG

買左AV model Color ， 油完雖然算乾左，但拎上手好易甩油同刮花，本身有落一層水補土，可以有咩方法解決

等乾等左幾耐？

Lm

AV油本身係易甩同易刮花

仲好痴塵

半日

一拎上手就甩咁誇張
請問我用黎上figure應該用咩油？

我上網見d人砌高達會加好多細節落去
例如金屬件/加粒件落去
請問個d件可以係邊度買？

同埋點整 thanks

DIY 或淘佬
好似係

有無關鍵字

金屬改件

我見金屬件就鑽窿之後塞入去
膠個d係用膠水痴？
求教學

你已經講左點做

你係咪無開稀?
油完一層最好過夜先好再搞佢,同放係一個盡量密封地方

其實我好唔鍾意要痴膠水

鍾意打啲飛機落去

有點小小水

我開冷氣係屋入面，

今晚試下搵個櫃密封佢先

而家MG已經多刻線,加埋水貼已經夠曬
再額外加釘感覺就太多野,除非果個位本身係圓形

隻pg綠骨同舊年開訂嗰隻係咪一樣？
隔一年就貴咗百幾蚊

唔係幾日先乾透咩

要咁耐

細佬想開始噴下油
買龜泵試試手勢ok？
我爬過文 見到都係好壞參半

另外我除左滲線、消光想玩多少少嘢
有咩工序可以做

有時好難睇片 睇文字自己學
如果純粹買黎試 之後又會再買過ge
不如去噴油場玩幾日啦 去d 大少少ge 場
請教下人 睇下人地作品
技術點都進步多過自己屋企練
之後再買貴少少ge 槍同泵

另外 改下件 刻下線 都已經好唔同

呢隻加左金屬補品

係唔係TB一set個個？
其實難唔難搞？

我都想砌v

迷金唔係出左啦咩???

射到成個mon都係啦

龜泵真係不了
要試落場試仲好

買龜泵會後悔 同大泵比差太遠
你去油場玩一個月試下睇下係咪真係咁想玩
真係再問下自己屋企有無位放同玩
有既就自己出泵，無既咪去油場到長玩囉

通販係蜜娜機，PB呢隻係蜜娜細佬機

呢隻白色係唔係先噴黑色做底, 再噴一層輕既白色等佢有陰影?
好想學下點先做到咁靚

某師兄砌
係黑底上白

重炮改ew同雙頭龍ew明明係pb
但係點解直到依加有得賣
依加仲要再販

黎緊沙漠改ew又係pb
使唔使訂 定等模型鋪賣

少接觸唔好意思

訂最好

唔該哂
近排砌哂4隻 咁岩出 太好了
btw 全素組

加密做乜鳩

原來shcmpro個比例唔同rg

想問下宜家邊度可以買到田宮橙蓋/白蓋膠水
上次去貓店見到得青蓋流縫膠水唔想用

想問下有冇人知模魂隻rx-105邊度仲搵到?
如果唔係bandai唔出都唔想玩國産
又唔想玩命砌機甲果隻

去69or模型倉

新手一問
啱啱噴油發覺噴左好多塵係上面
到底做錯左啲咩

想請教痴水貼既問題
就癲
啲勁細塊既水貼
辛苦放好位
但印走啲水/ 上水貼軟化劑就勁易走位
搞得多就好易爛

RG 唔靚既係膊頭位太大

邊隻最接近 報喪 隻藍色?

可以試下326

屋企大塵，通風要做好啲

用藍蓋

藍or綠都得

為左變形後個比例靚d

用藍蓋直接set好佢痴
我估佢一係大大達奶上去
一係rg細水貼甩甩爛爛

係咪浸水浸太耐呀

新手上路想問幾樣野,
滲線其實應該上色前定上色後滲???
同埋點知嗰個件要用咩色???
最後就係想問下意見,我買左部RG紅渣,新手黎講其實RG係唔係滲左線同消左光已經好靚見得下人,想請教下大家

RG老虎幾時出

不如睇下第一頁先

gp02

可能pb

初哥一問 我想買個模型櫃
係咪宜傢最好？ 有冇其他款介紹下

搞左成個禮拜 隻raiser好多件

成個禮拜 剪件 磨件 噴埋陰影好快手呀ching

又唔係太耐既我諗
有時太早 仲捽唔到出黎添
而家我痴法係:
浸水貼 1x-2x秒
之後用手指捽出黎 再用夾放好位 有需要擺滴水係模型面方便移位
之後等佢一段時間 乾乾地再用綠蓋
用紙巾角索走多餘既軟化劑
等佢乾乾地先用綿花棒去碌佢

一個星期到底可以用幾多時間噴

噴就一個晏晝搞得店
係打磨麻煩

型型

咁係咪依步玩完

請教 各位 巴打， 窮撚 新手想 買 筆刀 and 刀片， 請問 40-60蚊左右， 有咩牌子推薦？

文具鋪 日本nt

想問各位師兄邊度有郡氏隻premium水性消光(綠色罐)賣？
幾錢？

有必要咩

啱位又已經索左水，仲碌黎做乜呢
未對啱位
咪用綠蓋
用左綠蓋
咪撚再掂

岩岩入左第一隻 rg MK2

想問白色甲, 滲線 係用panel line accent 既brown定grey?

鉛芯筆算啦

講到口臭，講到冇人理都要講
唔係上色，咪用孖星雙panel line accent，
爆膠又浪費一盒
求其搵支水性黑色或灰色用水開又好用開油水又好用酒精又好開到佢稀一稀黎滲，出界咪用番開油水抹。
好過爆膠上黎求救。

白甲滲灰線
有時我會滲銀，睇機

就黎埋隻本體尾

冇必要架，想要咋

我隻隻素組都用田宮滲液滲，為什麼我沒有爆？

你拎十件件去浸下x20再觀察下

聽過人素組照用不過搵大風扇吹住滲

用雙星滲線液有咩問題

最緊要唔好用X20黎抺, 用白電油

呢個組合從來未爆過

雙星滲線=x20+x__

我知, 但係溝稀哂

滲咗5部RG一啲事都冇, 都係果句 最緊要係用白電油抺

你驚既咪噴層光油先滲

邊個溝稀邊個啊 咪又係x20佔多
以前都係滲幾十部無事串人點解會滲爆
但係到你爆果陣就......

試過爆呀, 拎X20抺咪會爆囉

上面講完支滲線液咩成份係咪唔撚明
素組無底油滲果下已經有機會爆膠
唔好講機率低/自己未試過
一陣人地上黎喊又係多得你指教
定係你根本想撚人就唔知啦

利申：一向用白電油、試過爆

用棉花棒點完水x20 要係紙巾索幾野先

驚爆既咪噴層光油先滲

真係唔知係你盲定我盲

講緊支液喎ching

你話我撚人呀麻, 我咪話我講過驚爆既咪噴層光油先滲囉

老老豆豆, 你唔係一大PAT點落去件膠度既, 根本爆膠機會係非常低

慢慢輕輕點落去既話, 講真BAIDAI件點有咁易爆

不過都係果句, 驚爆就噴層光油隔一隔先

都係講緊支液呀清
即係有問題啦
好多時有人上黎喊、我都係會講手勢唔好，用白電油
但係依家直接叫佢用筆/水油好撚過
素組畫線咁撚多替代方案係都要買咁多野搞
無話你撚人、不過如果我想撚新手第一樣野叫佢買滲線液先

師兄講得啱 x20特性係會滲入膠 導致爆膠 無可避免

即係咁
講得俗啲
你叫雞唔帶套咁耐都冇瀨野
叫個青頭仔都唔帶，話：「冇事既，唔見我野到病？
嗱！同個雞頭混熟啲介紹啲新做既俾你、你揀女指細啲白滑實冇性病，信我啦！」咁
你手勢眼光好啫，高手就唔洗上黎問啦
你話，驚咪包膠先屌
你都唔係未見過啲人包層消光都出事⋯⋯
一個唔覺意包左層2mm既膠屌膠冇感覺就又出事啦
明明隔離屋就有條水性學生妹包乾淨等你溝，
都係扑野破處啫做咩㨂個咁高風險黎冒做文員仔啫？

有fd去開日本幫我買

反狗好似有售

講咁多 屌左先啦 冇事嘅 唔好帶啦

唔好嘈啦

總之X20有機會爆膠
素組用就更危險
但有人用極都唔爆
承唔承受風險自己決定啦

好啦我想問下噴油d人話油比thinner係1比3
但我1比1已經稀到水咁
係咪我調轉左個比倒

咩油

行過幾次唔見喎
最近p-bandai果隻00就有

過來人經驗
千祈唔好買x20
買白電油
平d又唔會爆膠

媽星水性溝X20A

好似真係調轉左
以前聽過一份酒兩份油

比例聽下就算
總之開到好似脫脂奶咁就alright

更正
2%奶

唔該上面嘅巴打
而家開到唔塞槍就算

有機會噴蜘蛛網喎

呢個位做唔到無縫.....唯有諗計仔變刻線.....

想問下tiffany blue 點溝?
用開 gaia油

買原色果個系列
再color mixing

我用雙星滲左兩部 用X20抹兩部都爆膠
利申:新手

買左成200蚊噴罐 噴哂成板做金屬藍
好貴

三號機？？

明明只係底灰直播上噴罐 點解咁好似好厚油咁??

隻色係孖星既 dark mica blue
應該已經係唔洗溝色可以直接噴 而最接近既噴罐

想自制ANA VER.

有冇坑口巴打想要mg天意原裝膠貼同刮貼
可以免費送俾你

ching你唔剪左佢先噴？

唔磨件就上色
浪費左二百蚊

你有冇砌過unicorn
D 水口位比甲摭得哂喎

角、盾、左右腳粒野

個頭像係咪國產野？

是鳩但啦

不願面對
lm 睇成品

宜家B記肯所有年隱藏水口就好

用藍色水筆/墨水筆油咗個水口位佢算係冇咁顯眼

想問下張圖 意思係咪叫你想玩led就貼內唔貼外

巴巴隔離地下嗰隻係咩

巴巴隻騎寵

係

仆街唔見左 HG REVIVE RX-78 其中一把劍 係咪要買過盒淨係要把劍

有無人知未完成版即係有咩唔同?

有愛就俾錢
無愛就慳返
好似係

左手係astray
右手係blitz

電筒定條膠
條膠就算

電筒

好似見到有人放RG 78 散件
買返把劍唔知岩唔岩用

索斯機械獸

屎色不了

應該唔得

打磨下應該插得返落個書包？
另外想問下wash係咪係d邊位坑位點d琺瑯油，再搵浸過白電油嘅筆向下掃開佢？如果wash完係咪唔駛再滲線？

淘寶解決

用琺瑯油黎wash咁勇

不如直接搵hg補件啦
改造實插到、但係外型一唔一樣就唔知
同埋都要有返咁上下工具

唔係不嬲都係咩

應該係狗屋出既疾速獵豹

有perfect form

唔係用琺瑯油多嫁咩？
我噴過灰上晒色仲要用白電油應該無事掛

唔駛要完全一樣嘅，左右兩支一樣就ok
或者有冇巴打hg revive同rg都有可以幫我試下

wash首先你要開到d油好稀
雖然話x20溶唔到油性油,但咁大量溶劑都有機會溶解油性油

有冇巴打知 8月尾果隻 rg 新安洲同一般版有咩唔同？

利申 早幾日岩岩砌完隻rg一般版 幾鍾意

撚睇到

黃色part 係,
其餘用正版白獨角上色

正喎

差張ANA 貼紙就完美

可唔可以share下用咩牌子咩no噴罐

想問下果D指甲保護油可唔可以用係油性油上面架?

其實冇乜問題，你用果隻係光澤，所以反光反得勁變到睇落好似好厚油
不過e d頭像建議噴前成隻打磨下先，之前整果陣d膠好粗糙

果隻啲件有浸金屬色既油 好似MG新安洲鈦版咁

田宮TS-64

依張清楚d

屌解hk p-bandai仲未出mg沙漠改ew嫁？

港魂味訓醒

唯一缺點 係太少勾掛武器
暫時晾係上面,好易跌

等緊gnx名人

底灰,ts14黑,ts76銀,透明藍郡仕50
不過其實我都係隨意揀

其實珍珠色 電渡色模型係咪素組好啲

噴多幾隻好快破產
利申噴罐撚

買套噴槍+泵長玩好過
冇地方味去油場

你想點搞

但佢係話incomplete form首度推出喎

呢隻係金迷惘天（incomplete form），
即係只將閃電高達隻右手硬接上去金迷惘個身到
無識別性嘅災禍生太刀背包

金迷惘天（complete form）與未完成差異於背部裝備、左肩部安定翼，頸部防護板。

perfect form即係金迷惘天蜜娜，通販果隻
係將金迷惘天換咗腳指，再加上左腕鈎爪，左右腰部的軍刀，奧津鏡etc

ps：大約係咁，無乜睇過下seed

btw你地班友Google下係咪咁難呢 ，一搵第一個就係

伸手黨

其實想問下係咪線都唔洗劃

線而家野都係特顯立體感同補細緻位
唔洗咁死當步驟做、鐘意就劃

冇錯
我覺得電鍍基本上唔洗，珍珠色就隨量
其實線呢啲少好過多，新手最中意就係一見有坑同線就滲落去，搞到成隻嘢勁污糟
要增加細節不如買張通用水貼仲好

其實我對我啲勁多細節勁多刻線勁多分色好似痳瘋病人咁冇撻好肉既style怕怕，見到會毛管棟

呢d野主觀

有人鍾意簡潔
有人鍾意複雜

我明但好似呢個咁， 我真係唔識欣賞

舊時隻pg先配呢個玩法

睇到眼花

我覺得不行

多得濟，半身都還好，全身好花

大家好

近來幫朋友攪緊呢隻

又係B記果D MG價錢 HG分件 BB偷膠 系列

啱呀、偷走佢半隻腳

上細節前想假組多次又懶得砌兩邊

補下圖先
偷膠可恥

鋼線腳

w高達系列係咪差tv版部wing zero未出mg?

依部?

呢部係EW版,tv 係最普通果隻,雖然好撚好撚似,但對翼有d唔同

就係差呢部應該未出mg,佢mg出左wing,無理由唔出埋tv wing zero

有得睇都出晒

EW係中下,我講果部係左下

BTW 出左果部W MG係中上定左上?

自己認

wing真係呃錢神機

小兒科，00先on9

exia / exia repair/ r2 / r3 / 雪崩
00/ 00r / 00rxn / 00r 7劍
00q / 00q+劍4

連我呢個唔係00fans都數到咁多

再+埋trans+am

元祖最呃

渣古點睇先

渣古兩票
最近啲mg

仲有正義女神d外傳機，同exia同一副骨但係唔同甲

exia同獨角獸一樣，一模n用

奧米加義肢戰

渣古，你唔好計彩透全透電鍍
淨係異色版都玩死你
利伸買哂

00最on9係齋出主角機

最愛主天使

你要怪就怪00呢套野唔係08年之前嘅產物

有生之年希望出晒9隻mg

加多隻再生

砌坦克想買支平0.5噴筆黎噴灰係taobao買好定係去mk?
另外噴水性油係咪用醫藥用酒精洗筆就可以？(平好多)

其實我唔明點解要分0.3噴色0.5噴灰
利申之前一直都係0.3噴哂

冇分別其實

易啲咁解

0.5噴灰爽過0.3
噴罐效果咁

等我仲心大心細諗住幫襯馬生買支0.5
都係儲錢出支德國槍算

快好撚多

又有MG公佈

00三子or reborn plz

滴蠟米/雪崩，我想要

武士道啲flag呢

雪崩
但我想佢出咖哩部殘命錫蒙力多D
連1:100都無佢份

鐵血就算啦

鐵血真係冇性趣送都唔要

有冇渠道可以買一盒模型既其中一件parts

無乜理由唔出掛殘命 出左巴力無殘命

1:100 魔劍ok

糞作鐵血，得罪講句

上group徵

係
馬爻口吾到

放假j模型是常識

係咪有新rg 只愛rg

有冇人知邊到有新個盒Mg天意嘅普通版賣，最好係屯元天

有冇去榮興睇過？

有，個到得特別版，搵咗半粒鐘都搵唔到普通版

發覺大陸廠都有佢既價值
bandai明顯要出返d力

想問依家咩價位

我想問呢隻係淨係手塗上去定係要加其他嘢?

好似係榮興見過二百五到，不過個陣冇買到

最近清緊gk

page 有多啲圖, 順便宣傳吓

你整!?!?!?
好撚型
利伸zero死忠

我流舞創戰出嘅gk，我就都係打磨上色舊化嗰啲
zero

ching用咩機影相?
好高汁

650d，咩機其實唔重要，最重要識打燈同執相

咁師兄可唔可以影個棚黎學下野

因為個懶字，搞左成幾個月。上晒串燒架又拖住唔噴，最後搞到唔再左幾件件，要去買補件。唉。
今次嘗試全隻都噴陰影，溝左兩隻藍紅灰去上色。
效果好好，好滿意

我影每隻都唔同set up, 黑白底都有分別，今次大概係咁。

兩支閃，一支落beauty dish 做 key (其實普通diffuser都得) ，一支加個紙筒做hair light 打返靚啲半透明嘅秀髮，睇情況換燈嘅角度同加reflector。
唔再多講 廢事變攝影台

完全唔覺

手油都係唔好諗

Rg?
砌緊unicorn 又對rg有返信心
集中玩外甲

唔好對之前既rg有太大既信心

係rg，我都係主玩外甲，骨架我都係先上底灰，再上兩隻灰色

GP01果兩隻rg其實唔錯

喺日本搵到天安門嘅模型
用咩比例嘅坦克車模型襯好？

89:64

好耐冇玩mg，下隻噴下先

人仔可以點

差些少就上得灰

佢比其他rg實淨好多好正！

19:89:64囉

出7槍hg

居然唔係PB

潮左啦，7槍智天使gbf ver 11月出，正

認眞 198:964
(即係大概1:5)
應該差唔多

人仔用同坦克差唔多比例

新手想知普通模型鉗幾錢到 唔洗太pro
最好講埋係邊買 thank

DIY 1/144嫣紅 ootori 裝備
搞左成晚通頂先整到咁少
好大工程

唔洗太pro 求其落模型鋪買咪得

五金鋪

五金舖仲平

邊到有

我有

跌左入壽屋FAG 坑

連工具都買得貴過本體
希望真係可以開工唔好得個擺字

邊到有現貨

呢d pb野上group徵啦，大約160$

有咩GROUP

facebook 個d

哇 把godhand 已經加到4百幾

又加價?

佢買貴姐

GFt堆野到港啦

放假砌模型

打風=清牆

模倉長期300樓下

下隻rg 真紅閃電紅渣

垃圾
隻mg狙吉特裝都係
笨大屌你咩

依家先留意到RG RX-78個室頭咁搞笑

第一次用銅枝換把手同加電線

好耐冇掉過野上黎，龜速制作 整左三個月先得咁多fuck

唔熟高達既野，借問聲笑點係邊

眼 臉紅 三角嘴
同巴力個頭頂一樣恥辱

又真係幾似

唔好再巴力啦好嗎

屌巴打好勁

進度超慢
cut板成日過龍 要整過徙哂d時間

試裝下
仲有排搞

今日咁好天最啱噴油

巴打塊墊邊到買？大概幾錢到

有工具買既模型型鋪應該都有掛
我屯門買既,0.5mm厚a3 size 都要$17

sor 以為問膠板

塊底墊 荃灣 文員鋪買,好似$30

搵極都冇,橙

貼埋水貼
獨角戰隊

Rg預算？

等佢出其他ver 先買RG
普通版買黎都無謂

諗諗下改開色,不如順手改埋件做PLAN B

想問下3M海綿砂紙係咪買紅同藍就夠？
同埋邊到買好

磨乜？

好正!!! 有矮星
但27000 YEN係唔係貴左少少.

高達同雙星d坦克模型

等港魂

直面水口建議買打磨器，曲面先用3m

搞ZZ Ka虛脫？

整隻咁hea 既狙吉普

笨大垃圾

笑

唔知00十週年 仲會出咩呢

仆街皆旺賣380

第一眼睇以為吉姆王

新手plan緊買氣泵同噴筆
淘寶睇左 浩盛AF186, Ustar 601G/602G.
602G就雙泵儲氣快但好貴
Af186同601G 兩者有冇咩大分別？

利申：砌高達

套野啱啱放左上gumdam info官方youtube

新手買
Master airbrush sp7b-20-2好唔好?
定直上badger/iwata?

有邊隻噴槍同埋泵適合新手玩？

正價先110

你賣200我都可能會買

去d fb group徵下啦

其實老實講如果你簡單噴下油
hg rg mg個啲
普普通通係taobao 買一set 龜泵同普通噴槍
效果已經唔錯 又平又實惠

除非你好多錢又唔怕肉痛
肯定自己一定長玩 遲啲會玩啲高技巧噴油
咁就買有汽缸嗰啲

最近有個fd 唔玩可以借個泵比我
我又對上色有d興趣
想平平地買支0.3噴筆試下岩唔岩玩先
主要噴下sd 高達模或者1:100高達

上網見人話 ustar噴筆 S130 岩新手玩，想問有冇巴打試過?

今個月決定唔再買玩具

今日25號

買左自由同狼王

其實呢個版本有咩特別？

係咪有aile strike

新手筆都唔知點定義
我就話iwata先係新手筆
國產最強hd130先係高階之選

我新手用infinity

想問想買把靚既鉗，
主要砌HG或者RG既模型，
有啲咩推薦，係咪都係神之剪最好

彩透版

下一隻RG
wow

個骨有無進步

聞說都係咁，新手應該用好d

好似同好x有條高手吹棒廿蚊剪屌打神手
我哋依啲垃圾都係比錢交學費買貴啲算啦

高手呀嘛，打磨快手d 嘛

其實唔係好識....
剪件個陣,
用剪d人唔係話離個水口幾mm 剪開
再用筆刀慢慢介走水口最好?
因為幾好既剪, 貼水口剪都會受力不均造成白化?
咁要個靚剪做乜
新手請指教

先利申，好耐無砌
你講受力不均係雙刃剪，例如金剪就會出現
神剪係單刃剪，理論上同用把筆刀貼住cut 一樣

我依家就用台仔把虎爪
廢剪由版剪出黎,留水口
虎爪剪剩0.2左右(睇習慣)
然後用筆刀削完先再磨 (400 800 1200)

會噴既就會做到足
素組就剪2次然後削

我懶到用金剪貼住輕力剪算

神剪利過其他單刃斜口係聽聲知
雖然我明間公司真係好黑sell吸毒撚

龍姚子睇黎又會番

模型就愈出愈無心思，
只係識出呢啲下下賣到過千既垃圾玩具
Hobby 部不如汁柒左佢啦

我都係出返去先

最緊要就手

好ge工具唔會送技術,效果已經係次要
但最起碼用起上黎係舒服同方便
工欲善其事，必先利其器呀

神像獨角獸成452mm
放係屋企定公司安全d

放我屋企

元朗就黎冇曬模型鋪 佳佳原來已經執左

十幾年前中學放學 日日都係佳佳hea
買模型老闆娘成日都會平幾蚊比我，我間唔中會放幾部模型係鋪面

榮興係自己鋪,最少唔怕比人加租
不過就要好睇個太子仔日後肯唔肯繼續做模型喇

有無邊間鋪頭介紹?
唔係好識大概係咩樣，
好似有好多款

頂岩岩買左hg隻紅渣古搞d咁既野
好撚靚

之前買左精神渣ver ka.
已經唔想再買紅色渣

靚 唔係新骨唔買啦

真紅閃電
同紅彗星無衝突

隻色幾靚
未買過真紅閃電版表示有興趣

其實多唔多巴打淘用具?
大陸寄油漆落黎係咪唔得？

有冇人知邊度仲有依隻賣，搵撚左幾間都冇 1:144個形最靚

官方集運唔比液體
你用第三方運啦

玩具模型倉 70$ 好似係

終於都買到兩隻PB獅電
雖然最主要都係為左個盾

抵唔抵玩

幾時先有人平放二手泵 有兩隻排緊隊噴

算啦

新HGUC百式素組，噴光油會唔會靚啲？

不如買金油

噴金油仲好

各位ching知唔知邊度有黃色led燈賣

新手唔識嘢，巴打們講下噴邊款先啱

浪費2日假期
咩都噴唔到

噴邊款油定邊款模

金色噴罐好有限、就咁google自己揀
打number就睇到實際效果

冇噴槍 窮L買唔起
噴罐喺咪唯一選擇

後者係咩意思

出撚唔到去今日

手油，油多幾浸都ok既唔好油太厚，消光後都可以冇咩筆痕

金色都係噴罐算啦

mg rx-78-2 ver 3.0 用matte topcoat靚唔靚？
噴topcoat應該貼咗decal先噴定係噴咗先貼？

第一點就真係你選擇
第二點一般係前者

新手一問
自由2.0 金屬件(腳關節）
有無咩推介(因為見淘佬好多選擇唔知揀咩好）

基本上邊舊都得，般正平

唔知你問緊用咩油定咩模型
btw 你應該係講緊油
噴罐流 應該亮黑+ ts84 隻香檳金 （但一支好貴）就夠
（無記錯的話）

多謝巴打
應該淨係買香檳金，其他位就咁砌完噴消光就算

喂傻左，金色仲消光，噴光油先岩吧

哈哈睇錯，你話其他位

支罐同模型 再加多少少錢
可以買到隻mg 百式2.0

有冇巴打有用mig 果支one shot primer 做底色？ 如果冇噴槍可以手油用嗎？

幾個月先砌一部
依家愈出愈差

喺咪噴完金色再噴光油做保護？
搞搞下索性買MG2.0百式仲抵

okok 如果我買一支B503夠唔夠噴架？

所以我諗緊最後都會唔會素組畫下線就算

家下啲MG唔錯啵

今年c3

呢隻幾耐之前

lacus正
不過美亞係咩事

成人向

08年果期，好似係

對波over哂

唔係對脾咩

二樣啦

MG RX-78-2 3.0 手掌有冇散件賣
太大力爛左

聽講e隻AB畢地補偷膠好好用,夠軟易切
但唔多覺香港有入貨,對比起綠泥難搵
淘寶好似得1間有

有冇人一齊等緊gto隻zaku 2 type c
利申新手覺得origin系列好撚扺屌

Me

今個月應該得咁多
下月再戰

新呢隻ninpulse 好似幾好j

巴打好多產

痴線巴打1個月產量已經=我一年產量

嘩，正呀巴打 想問下你隻00嘅藍色點溝出黎？

gaia 024溝白色 高光再溝多少少白

啱啱買左pb重力戰線隻gouf custom
點知本說明書係01年出隻mg gouf custom

就係為左佢嗰張膠貼
然後買貴幾十蚊

我都買左
我只係想要個boxart

HGUC新百式素組派想問下砌完噴光油or半光澤會唔會好睇過素組？

破產⋯⋯
我發誓今個月唔再買模型！

同上
今個月再買屋企所有模型自爆

收皮啦收皮啦

上面講左咁多 你都係買mg算啦

每個月月尾都要講一次

又loop 多次 真係同user name一樣
買mg la 巴打 新hguc 百式又唔係話太平

哦

收皮啦月尾

諗住隔一排問會有唔同答案咁都認到我
最弊係隻HG已經買左幾個月冇開過$10x入手算係咁啦

+1
今個月再買模型就斬手指切J地拖篤屎眼

+1
今個月再買模型，我就係旺角裸跑

我好似唔記得講明係高達模型

金屬色噴光澤無死嫁啦
我隻mg百式直頭乜都無噴，滲完線就入櫃封印

屎黃wo

唔記得講2.0

Hg wo

我意思係mg 2.0 隻香檳金同 HG噴金屬色後應該都係光油/唔再搞佢都OK

人家說hg素組加光油
經濟關係所以直接叫佢mg

OK SOR 眼殘

呀...個頭講今個月唔買個頭龍王丸巴巴托斯改件要補款了......
為左唔破誓
過兩日先俾錢

唯有硬食屎黃

一係上網搵人同你成板件噴左去（如果可以無視水口的話）

真係想平，買支孖星gold leaf（10蚊）去手油都遠遠好過屎色

搵下手油教學先

隻BF漢布拉比有現貨未
btw,PB又出積根

唔係渣古應該感恩了

屋企已經有半打以上既積根

仆街,若果耳機件同以前果D唔共通即係要迫我入兩隻

兩隻邊夠
梗係三隻一個小隊擺陣

加埋隻拜亞蘭就算
雖然我覺得伏完隻傻豹拜亞蘭之後再出普販Z版

紫色版又好靚🤔

X2
陣卒味冇緊大半。

有冇人用過孖星舊化筆？見過人磨碎佢再用畫筆畫落去，效果好唔好？
同埋係咪要先消光，加粉再消多次？

yes 我通常 消光 上粉 再半燒

請問巴打有冇印象有av 油個高達配色list ?

屌你台場標西今日上PBHK

為左守住今個月唔買模型既承諾，我決定唔訂住

Sandrock呢屌你

義大利油K-color既catalogo
睇下無防

珍珠色同變色龍咁平

歐羅喎

不過有興趣既，可以上男人陸陸問問......聽聞佢地有興趣入(聽聞only)

台場新安洲隻色感覺都係麻麻地

見到貓店有告死鳥特價好想買不過已經無晒位擺

玩無縫係咪一定要玩埋上色
如果唔係就好肉酸?

珍珠色15ML 4 eru，都係30幾蚊
變色龍都係50
早幾日我係榮興見到支modo變色龍賣98，鳩都縮埋
加左20蚊夠我買盒新亞斯他祿

我個人會答你係
利申噴色但少做無縫，多數只做槍支

係,因為接觸過膠水D地方點都會有色差

港魂終於開w ..

幾隻再版明明日魂yen價都無變但港魂就貴左

因.....
沙漠高達又俾班炒家搶曬